% !TeX root = ../main.tex
% !TeX spellcheck = de_DE

\topic{Löschen von Tokens}
\section{\commandname\strippath}

\task
Schreibt ein Kommando \commandname{\strippath}, das den kompletten Namen einer Datei bekommt und den Pfad abschneidet, sodass nur der Name der Datei überbleibt.

\example
\begin{minted}{latex}
\newcommand{\fullfilename}{path/to/a/file.tex}
\strippath\fullfilename
\end{minted}

soll \result{file.tex} ausgeben.

\bonus
Haltet das Kommando expandierbar.

\hint
Auch auf Windows soll der Separator ein Slash sein (kein Backslash), so wie bei \commandname{\input} oder \commandname{\includegraphics}.

\help

Versucht erstmal die Aufgabe zu lösen, wenn der Dateipfad direkt übergeben wird und nicht in einem Kommando.

Dies ist sehr ähnlich zu \cref{task:filename}.

Beginnt damit ein Kommando zu schreiben, das den Dateinamen am ersten Slash aufsplitted.

Achtet darauf, dass ihr keinen \errormessage{Paragraph/File ended before \string\command\ was complete} Fehler bekommt, unabhängig davon, ob der Pfad einen Slash enthält oder nicht.
Überlegt euch, wie die Parameterdelimiter und der Aufruf dieses Kommandos dafür aussehen müssen.

Anhand des zweiten Argumentes (das nach dem Slash) kann überprüft werden, ob der Dateipfad einen Slash enthielt.

Wenn der Dateipfad \emph{keinen} Slash enthielt, ist \verb|#1| die Lösung.

Wenn der Dateipfad einen Slash enthielt, kann \verb|#1| verworfen werden und das Kommando auf \verb|#2| erneut angewendet werden.

Schreibt einen Wrapper für das Kommando, der die geforderte Syntax erfüllt.
Mit \commandname{\expandafter} könnt ihr das Argument vor dem Kommando expandieren.


\solution
\inputlatex{solution/strippath.tex}
